Weibliche und männliche Bezeichnungen werden im Folgenden synonym verwendet.

\section{Name, Zweck} 

\subsection{Name}
\begin{enumerate} 
\item Unter dem Namen "Vereinigung der Studierenden der Chemie, Chemieingenieurwissenschaften und Interdisziplinären Naturwissenschaften an der ETH Zürich”, \textbf{auch "Vereinigung der Chemiestudierenden" genannt,} abgekürzt „VCS“, besteht als Verein im Sinne von Artikel 60ff des ZGB eine autonome Sektion des Verbands der Studierenden an der ETH (VSETH) gemäss Artikel 11ff der Statuten des VSETH.
 \item Die Statuten des VSETH sind denjenigen der VCS übergeordnet.
\end{enumerate}

\subsection{Zweck, Tätigkeit}
\begin{enumerate}
\item Der Verein bezweckt:
	\begin{itemize}
	\item die Wahrung der materiellen und geistigen Interessen der Mitglieder
	\item die Teilnahme an der wissenschaftlichen und hochschulpolitischen Auseinandersetzung
	\item die Förderung der Kommunikation und des Austausches innerhalb des Departements für Chemie und angewandte Biowissenschaften (D-CHAB), der ETH und zu anderen Hochschulen
	\item die Förderung des Kontakts mit der branchenspezifischen Industrie
	\end{itemize}
\item Dieser Zweck wird insbesondere verfolgt durch:
	\begin{itemize}
	\item die Mitarbeit in den Gremien und Organen des D-CHAB und des VSETH 
	\item die Herausgabe eines Informationsorgans
	\item die Durchführung von Exkursionen und Anlässen
	\item die Beschaffung von \textbf{Prüfungen} \sout{Vor- und Schlussdiplomen} des D-CHAB
	\item den Kontakt mit anderen Fachvereinen
	\end{itemize}
\item Der Verein untersagt sich politische oder religiöse Aktivitäten, die nicht im Zusammenhang mit seinen Interessen stehen.
\item \textbf{Der} Sitz der VCS ist \textbf{die} ETH Hönggerberg, \sout{HXE D23/24, Einsteinstrasse 4, 8093} Zürich.
\end{enumerate}

\commentpage{
\subsection*{Zu Art. 3}
Der Wechsel von zwei zu einer Abrechnungsperiode pro Jahr wurde an der Generalversammlung des Herbstsemester 2014 bereits angenommen. Durch Annahme eines Fehlers im Protokoll ist allerdings eine erneute Annahme notwendig. Zusätzlich wurden bei der damaligen Änderungen Konsequenzen auf andere Artikel der Statuten übersehen, die jetzt auch mitgeändert werden. Um die Amtsübergabe der Quästur besser zu regeln, werden an dieser Stelle Quartale eingeführt.
\subsection*{Zu Art. 4.3}
Veralteter Verweis auf die VSETH-Statuten.
\subsection*{Zu Art. 5.2}
Anpassung an die VSETH-Statuten. Gemäss Artikel 13.3 der VSETH-Statuten gelten für ausserordentliche Fachvereinsmitglieder eingeschränkte Rechte. Die Vorgabe wird hier strenger als vorgegeben umgesetzt, was die Anpassung jedoch vereinfacht. Andere Fachvereine (z.B. VMP, VIS und VeBiS) besitzen vergleichbare Artikel.
}

\subsection{Geschäftsjahr}
\begin{enumerate}
\item Die Geschäftsperiode dauert vom 1. Januar bis zum 31. Dezember. Sie umfasst \textbf{eine} \sout{zwei} Abrechnungsperiode\sout{n}. \textbf{Sie unterteilt sich in die folgenden Quartale:}
	\begin{itemize}
	\item \textbf{1. Quartal: 1. Januar bis 31. März}
	\item \textbf{2. Quartal: 1. April bis 30. Juni}
	\item \textbf{3. Quartal: 1. Juli bis 30. September}
	\item \textbf{4. Quartal: 1. Oktober bis 31. Dezember}
	\end{itemize}
\end{enumerate}

\section{Mitglieder}

\subsection{Mitgliedschaft}
\begin{enumerate}
\item Der Verein kennt ordentliche und ausserordentliche Mitglieder.
\item Ordentliche Mitglieder sind alle VSETH-Mitglieder der chemischen,
chemieingenieurwissenschaftlichen und interdisziplinären Studiengänge im D-CHAB.
\item Ausserordentliche Mitgliedschaft gemäss \sout{Artikel~12} \textbf{Artikel~13} der VSETH-Statuten können natürliche Personen erlangen, denen die ordentliche Mitgliedschaft \sout{im} \textbf{in der} VCS nicht offen steht. Über die Aufnahme entscheidet die Generalversammlung.
\item Ausserordentliche Mitglieder werden durch den Beitritt zur VCS nicht Mitglied im VSETH.
\end{enumerate}

\subsection{Rechte}
\begin{enumerate}
\item Alle ordentlichen Mitglieder besitzen das aktive und das passive Wahlrecht, Stimmrecht, sowie das Recht, dem Vorstand, der Generalversammlung \textbf{sowie allen anderen Organen} Anträge zu machen.
\item \sout{Ausserordentliche Mitglieder haben die selben Rechte wie ordentliche Mitglieder.} \textbf{Ausserordentliche Mitglieder besitzen kein Stimm- und Wahlrecht. Sie haben an allen Versammlungen und Vereinsanlässen freies Wort.}
\item Die Mitglieder haben zu jeder Zeit das Recht, alle Vereinsakten, insbesondere Protokolle von Generalversammlungen und Vorstandssitzungen, einzusehen.
\item Alle Mitglieder geniessen sämtliche Vorteile des Vereins. Es liegt im Ermessen des Vorstandes, inwiefern seine Aktivitäten auch Nichtmitgliedern offen stehen sollen.
\end{enumerate}

\commentpage{
\subsection*{Zu Art. 7.2}  
Gemäss VSETH-Statuten können ordentliche Fachvereinsmitglieder nicht aus den jeweiligen Fachvereinen ausgeschlossen werden. 
\subsection*{Zu Art. 7.3}
Neuer Absatz, der den Ausschluss ausserordentlicher Mitglieder regelt. Inhaltlich identisch mit dem alten Art. 7.2, jedoch nur noch auf ausserordentliche Mitglieder bezogen.
\subsection*{Zu Art. 7.4}
Zur Klarstellung.
\subsection*{Zu Art. 8.1}
Zur Klarstellung.
\subsection*{Zu Art. 8.2}
Neu mit Verweis auf die VSETH-Statuten.
}

\subsection{Pflichten}
\begin{enumerate}
\item Jedes Mitglied ist verpflichtet, dem Vereinszweck nicht entgegen zu wirken.
\item Jedes Mitglied ist gehalten, an den Fachvereinsversammlungen, den Wahlen und Abstimmungen
teilzunehmen.
\item Jedes Mitglied ist verpflichtet, die von ihm übernommenen Arbeiten genau auszuführen.
\end{enumerate}

\subsection{Austritt und Ausschluss}
\begin{enumerate}
\item Mit dem Austritt oder Ausschluss aus dem VSETH erlischt automatisch die ordentliche Mitgliedschaft in der VCS.
\item Bei Nichtbezahlen des Semesterbeitrages wird automatisch der Austritt vermutet.
\sout{Auf begründeten Antrag kann ein Mitglied durch die Generalversammlung aus der VCS ausgeschlossen werden. Als Grund gelten unter anderem}

	\begin{itemize}
	\item \sout{vorsätzliche Verletzungen der Statuten oder Beschlüsse des Vereins}
	\item \sout{vorsätzliche Schädigung der Interessen der VCS oder des VSETH.}
	\end{itemize}
\item \textbf{Auf begründeten Antrag kann ein ausserordentliches Mitglied durch die Generalversammlung aus der VCS ausgeschlossen werden. Als Grund gelten unter anderem}
	\begin{itemize}
	\item \textbf{vorsätzliche Verletzungen der Statuten oder Beschlüsse des Vereins}
	\item \textbf{vorsätzliche Schädigung der Interessen der VCS oder des VSETH.}
	\end{itemize}
\item \sout{Antragsberechtigt ist} Jedes Mitglied der VCS \textbf{ist berechtigt einen Antrag auf Ausschluss zu stellen}.
\item Das Mitglied ist 10 Tage vor der Generalversammlung über den Ausschlussantrag durch \textbf{einen} eingeschriebenen Brief zu informieren.
\end{enumerate}

\subsection{Mitgliederbeitrag}
\begin{enumerate}
\item Die Mitgliederbeiträge der \textbf{ordentlichen Mitglieder und somit} VSETH-Mitglieder werden ausschliesslich vom VSETH festgelegt und erhoben.
\item Der Mitgliederbeitrag der ausserordentlichen Mitglieder entspricht dem Mitgliederbeitrag für Studierende des VSETH \textbf{gemäss Artikel~13.1b der VSETH-Statuten} und wird direkt an die VCS bezahlt.
\end{enumerate}

\commentpage{
\subsection*{Zu Art. 9}
Anpassung an die jetzige Praxis. Die Zinsen gehören somit auch zu den Vereinseinnahmen. Bei anderen Fachvereinen gibt es entsprechende Artikel (z.B. VMP).
\subsection*{Zu Art. 11.1 respektive dem Informationsorgan im Allgemeinen}
Da in unseren Statuten drei verschiedene Bezeichnungen für den Exsikkator (Vereins-, Informations- und Publikationsorgan) in Gebrauch sind, erfolgt hier die Anpassung zu einer einzigen Bezeichnung. 
\subsection*{Zu Art. 12 resp. GV im Allgemeinen}
In den alten Statuten wurde der Begriff \textit{ordentliche Generalversammlung} mit der Bezeichnung \textit{GV} abgekürzt. Zum besseren Verständnis wird neu jeweils die Vollbezeichnung (ordentliche Generalversammlung) verwendet, um sich mehr von der ausserordentlichen Generalversammlung zu distanzieren.
\subsection*{Zu Art. 12.3}
Redundant, da es bereits durch den Artikel 12.1 abgedeckt wird.
\subsection*{Zu Art. 12.4}
Unnötige Doppelung in den Statuten - wird bereits durch den Art. 19.4 geregelt.
}

\section{Finanzen}

\subsection{Mittel}
\begin{enumerate}
\item Die Einnahmen der VCS bestehen grundsätzlich aus den ihr vom VSETH zugewiesenen Mitteln\textbf{,}\sout{und} den Mitgliederbeiträgen der ausserordentlichen Mitglieder \textbf{und den Zinsen auf das Vereinsvermögen}.
\item Die VCS kann sich weitere Einnahmequellen erschliessen. Als solche gelten unter anderem Gönnerbeiträge, Überschüsse aus Dienstleistungen und durchgeführten Veranstaltungen sowie Sponsorenbeiträge.
\end{enumerate}

\subsection{Haftung}
\begin{enumerate}
\item Für Verbindlichkeiten der VCS haftet nur das Vereinsvermögen. Die Haftung der Mitglieder ist auf den Mitgliederbeitrag beschränkt.
\end{enumerate}


\section{Organe}

\subsection{Organe}
\begin{enumerate}
\item Die Organe des Vereins sind:
	\begin{itemize}
	\item die Generalversammlung
	\item der Vorstand
	\item die Rechnungsrevisoren
	\item die Kommissionen
	\item die Vertretungen in anderen Organisationen
	\item das \sout{Publikationsorgan} \textbf{Informationsorgan (\textit{Exsikkator})}
	\end{itemize}
\item Die Generalversammlung ist das höchste Organ der VCS.
\end{enumerate}

\subsection{Ordentliche Generalversammlung \sout{(GV)}}
\begin{enumerate}
\item Jedes Semester muss eine \sout{GV} \textbf{ordentliche Generalversammlung} vom Vorstand einberufen werden. Sie muss spätestens 7 Tage vor Semesterende stattfinden.
\item Ordentliche Generalversammlungen müssen mindestens 7 Tage im Voraus durch geeignete Bekanntmachung angekündigt werden.
\item \sout{Einberufung und Abhaltung einer GV ist nur während des Semesters zulässig.}
\item \sout{Die Organisation, Bekanntmachung und Durchführung obliegt dem Vorstand.}
\end{enumerate}

\commentpage{
\subsection*{Zu Art. 13.1}
Gemäss VSETH-Statuten kann die GPK des VSETH keine Generalversammlungen der Fachvereine einberufen.\\
Die Änderung des Betrages zu 6000.- CHF entspricht keiner Erhöhung - durch Änderung von Semester- zur Jahresrechnung ist eine Anpassung nötig. Bisheriger Jahresbetrag entspräche 2x 3000.- CHF respektive den neuen 6000.- CHF.
\subsection*{Zu Art. 13.2}
Absatz wurde auf Hinweis der GPK des VSETH eingefügt, um die Gleichberechtigung der Organe statuarisch festzuhalten.
\subsection*{Zu Art. 14.1}
Neu müssen mit dem Versand der Einladungen auch gewisse Vorabinformationen zur Generalversammlung mitversendet werden. Diese Änderung ist seitens der GPK gewünscht.
\subsection*{Zu Art. 14.4}
Bisher ist die Sitzungsleitung der Generalversammlung nirgendwo festgehalten. Andere Fachvereine (z.B. VMP, VIS und AMIV) besitzen ähnliche Artikel.
\subsection*{Zu Art. 14.6 (Inhaltliche Änderung)}
Bisher war es so, dass das Protokoll der Generalversammlung jeweils im Exsikkator veröffentlich werden musste. Ziel ist es weiterhin dies zu tun, jedoch erlaubt es die Regelung - falls nötig - flexibler mit dem Zeitpunkt der Generalversammlung umzugehen. Das Protokoll muss in jedem Fall mit dem Versand der Generalversammlung mitversendet werden.
\subsection*{Zu Art. 14.7}
Der Verweis auf das komplette Geschäftsreglement des MR ist recht unsinnig - auch nach Meinung der GPK - da in diesem Reglement auch viele andere Punkte geregelt sind. Es wird neu an dieser Stelle lediglich auf die Instrumente (Ordnungsanträge u.Ä.) verwiesen, die auch an unseren Generalversammlungen Verwendung finden könnten. Andere Fachvereine (z.B. VMP) besitzen vergleichbare Regelungen.
}

\subsection{Ausserordentliche Generalversammlung}
\begin{enumerate}
\item Eine ausserordentliche Generalversammlung ist einzuberufen, wenn 20\% aller Mitglieder, die Mehrheit des Vorstandes, \sout{die Geschäftsprüfungskommission (GPK) des VSETH} oder der Fachvereinsrat (FR) dies unter Angabe der zu behandelnden Geschäfte schriftlich beim Vorstand beantragt oder eine vorgehende Generalversammlung dieses beschliesst. Sie ist auch einzuberufen, wenn der Präsident oder der Quästor vorzeitig aus seinem Amt ausscheidet oder die Ausgaben das Budget \textbf{absehbar} um mehr als \sout{3000 CHF} \textbf{6000 CHF} überschreiten und keine kompensierenden Einnahmen vorhanden sind.
\item \textbf{Eine ausserordentliche Generalversammlung besitzt die selben Rechte wie eine ordentliche Generalversammlung.}
\item Ausserordentliche Generalversammlungen müssen mindestens 14 Tage im Voraus durch geeignete Bekanntmachung angekündigt werden.
\item Eine ausserordentliche Generalversammlung soll\textbf{te} nach Möglichkeit während des Semesters.
abgehalten werden.
\end{enumerate}

\subsection{Einberufung und Abhaltung der Generalversammlung}
\begin{enumerate}
\item Die Bekanntmachung muss allen Mitgliedern per E-Mail oder Brief zugesandt werden. Sie beinhaltet die zu behandelnden Geschäfte und die nötigen Hintergrundinformationen. \textbf{Dies beinhaltet mindestens die Tätigkeitsberichte des Vorstands, das Protokoll der letzten Generalversammlung, allfällige Statutenänderungen, sowie an der ordentlichen Generalversammlung des Frühjahrssemesters die Rechnung der vergangenen Rechnungsperiode und an der ordentlichen Generalversammlung des Herbstsemester das Budget der kommenden Rechnungsperiode.}
\item Jede ordnungsgemäss einberufene Generalversammlung ist beschlussfähig.
\item Nichtmitglieder dürfen der Generalversammlung als Gäste beiwohnen, sie haben jedoch kein Stimm- und Wahlrecht.
\item \textbf{Der Präsident leitet die Generalversammlung. Er kann im Verhinderungsfall einen Stellvertreter bestimmen.}
\item Der Vorstand ist mit Ausnahme des Präsidenten stimm- und wahlberechtigt.
\item Es wird ein Protokoll geführt, das bis zur nächsten Generalversammlung \sout{im Publikationsorgan der VCS} veröffentlicht wird. Es muss von der nächsten Generalversammlung genehmigt und vom Präsidenten und Protokollanten unterzeichnet werden. Die genehmigten Protokolle sind \sout{öffentlich} \textbf{für die Mitglieder zugänglich} und werden dem VSETH und der GPK zugestellt.
\item Im Weiteren gilt \sout{das Geschäftsreglement des Mitgliederrates des VSETH} \textbf{der Abschnitt~4 Artikel~20ff des Geschäftsreglements für den Mitgliederrat des VSETH.} 
\end{enumerate}

\commentpage{
	\subsection*{Zu Art. 15.2}
	Die erste Änderung des Absatzes erlaubt es neu auch mit Stimmkarten abzustimmen. Die Änderung des Wahlverfahrens entspricht einer Anpassung an die VSETH-Statuten und entsprechen auch der gängigen Praxis der VCS.
	\subsection*{Zu Art. 15.4}
	Korrektur eines Fehlers. Zur Vereinsauflösung wird die Zweidrittelmehrheit aller Mitglieder und nicht nur der Generalversammlung benötigt.
	\subsection*{Zu Art. 15.5}
	Aktualisierung des Verweises auf die Verfahren für Wahlen und Abstimmungen in den VSETH-Statuten.
	\subsection*{Zu Art. 17.1}
	Anpassungen, die beim Wechsel zur Jahresrechnung nötig werden. Gleiche Regelung, wie der Mitgliederrat des VSETH.
}

\subsection{Wahlen und Abstimmungen}
\begin{enumerate}
\item Bei Wahlen und Abstimmungen entscheidet grundsätzlich das einfache Mehr, sofern die Statuten keinen anderen Modus vorsehen.
\item Die Abstimmungen und Wahlen erfolgen offen \sout{durch Handerheben}, sofern nicht von mindestens einem Mitglied eine geheime Abstimmung oder Wahl verlangt wird. \textbf{Sind bei Wahlen mehr Kandidaten als Sitze vorhanden, so hat die Wahl in der Regel schriftlich zu erfolgen.}
\item Es ist in keinem Fall möglich, das Stimm- und Wahlrecht auf eine andere Person zu übertragen.
\item Bei folgenden Geschäften ist eine Zweidrittelmehrheit erforderlich:
	\begin{itemize}
	\item Ausschluss von \textbf{ausserordentlichen} Mitgliedern
	\item \sout{Vereinsauflösung}
	\item Statutenänderungen
	\end{itemize}
\item Es gelten die Wahl- und Abstimmungsverfahren gemäss \sout{Artikel 54} \textbf{Artikel~60ff} der VSETH-Statuten.
\end{enumerate}


\subsection{Berechnung von Mehrheiten}
\begin{enumerate}
\item Wird nur das einfache Mehr verlangt, so entscheidet die einfache Mehrheit der gültigen Stimmen. Bei Stimmengleichheit hat der Präsident der VCS den Stichentscheid.
\item Das absolute Mehr berechnet sich aus der nächsthöheren ganzen Zahl der durch zwei geteilten Anzahl stimmberechtigter Anwesender.
\item Das Zweidrittelmehr ist die aufgerundete ganze Zahl von 2/3 der stimmberechtigten Anwesenden.
\item Sehen die Statuten ein einfaches Mehr vor, werden Enthaltungen und ungültige Stimmen nicht gezählt. Ist ein absolutes oder Zweidrittelmehr vorgesehen, so gelten in Abstimmungen Enthaltungen sowie ungültige Stimmen als Nein-Stimmen, in Wahlen werden Enthaltungen und ungültige Stimmen bei der Berechnung des Mehres jedoch nicht gezählt.
\end{enumerate}

\subsection{Geschäfte}
\begin{enumerate}
\item \textbf{Die ordentliche Generalversammlung entscheidet über die Entlastung des Präsidenten und des Vorstandes und ausserdem über alle Belange, welche nicht explizit anderen Organen übertragen sind.} Die ordentliche Generalversammlung \textbf{des Frühjahrssemesters} entscheidet über die Genehmigung der Rechnung der vergangenen Rechnungsperiode\textbf{. Die ordentliche Generalversammlung des Herbstsemesters entscheidet} über die Genehmigung des Budgets der nächsten Rechnungsperiode. \sout{und über die Entlastung des Präsidenten und des Vorstands.}

\commentpage{
	\subsection*{Zu Art. 17.4}
	Absatz ist schon durch Artikel 19.5 abgedeckt.
	\subsection*{Zu Art. 17.5}
	Wird durch Wechsel zur Jahresrechnung nötig.
	\subsection*{Zu Art. 18.3}
	Industrieminister wird zum Präsident der Industriekommission aufgewertet. Redakteur bereits durch das Präsidium der Redaktionskommission abgedeckt.
}

\item Anträge von mehr als 500 CHF und Statutenänderungen müssen mindestens 14 Tage vor der \sout{GV} \textbf{ordentlichen Generalversammlung} dem Vorstand schriftlich vorgelegt und begründet werden. Sonstige Anträge können mündlich an der \sout{GV} \textbf{ordentlichen Generalversammlung} vorgetragen werden. Über jeden Antrag wird abgestimmt.
\item Die Entscheidungen der Generalversammlung sind für alle Vereinsmitglieder, insbesondere den Vorstand, bindend.
\item \sout{Alle Vorstandsmitglieder sind grundsätzlich verpflichtet, an der Generalversammlung teilzunehmen und über ihre Aktivitäten zu berichten. Im Verhinderungsfall kann ein anderes Vorstandsmitglied diesen Bericht stellvertretend vortragen.}
\item Die ordentliche Generalversammlung wählt den Vorstand \textbf{für ein Semester.} \sout{und die Rechnungsrevisoren für ein Semester.} \textbf{Die ordentliche Generalversammlung des Frühjahrssemesters wählt die Rechnungsrevisoren für eine Abrechnungsperiode.} Wiederwahl ist möglich.
\item Der Präsident und der Quästor werden einzeln von der Generalversammlung gewählt. Der restliche Vorstand wird \textit{in corpore} gewählt, es sei denn, die Generalversammlung beschliesst einen anderen Wahlmodus.
\item Nachwahlen an ausserordentlichen Generalversammlungen sind möglich.
\item Der Vorstand hat das Recht, zwischen zwei ordentlichen Generalversammlungen provisorisch Vorstandsmitglieder aufzunehmen. Diese haben jedoch kein Stimmrecht im Vorstand und müssen \textbf{sich} spätestens an der nächsten ordentlichen Generalversammlung \sout{gewählt werden} \textbf{zur Wahl stellen}.
\end{enumerate}


\section{Vorstand}

\subsection{Mitglieder}
\begin{enumerate}
\item Der Vorstand besteht aus mindestens drei Vereinsmitgliedern.
\item Folgende Vorstandsposten müssen von verschiedenen Personen besetzt sein:
	\begin{itemize}
	\item Präsident
	\item Vizepräsident
	\item Quästor
	\end{itemize}
\item Im Weiteren sind folgende Personen stimmberechtigte Mitglieder des Vorstandes, falls die Posten besetzt sind:
	\begin{itemize}
	\item \sout{Redakteur des Vereinsorgans}
	\item die Präsidenten der einzelnen Kommissionen
	\item IT-Verantwortliche\sout{n}\textbf{r}
	\end{itemize}
\commentpage{
	\subsection*{Zu Art. 18.7}
	Dopplung mit Art. 17.5.
	\subsection*{Zu Art. 18.8}
	Unnötig, da sie ihr passives Wahlrecht durch die Exmatrikulation verlieren und somit nicht mehr wählbar sind.
	\subsection*{Zu Art. 19.4}
	Hinweis der GPK.
	\subsection*{Zu Art. 19.5}
	Auch in anderen Fachvereinsstatuten vorhanden. Entspricht der gängigen Praxis. Zusatz aus dem gestrichenen Artikel 17.4.
	\subsection*{Zu Art. 20.2}
	Entspricht der gängigen Praxis.
}
	\begin{itemize}
	\item \sout{Industrieminister}
	\item Schriftführer
	\item Beauftragter für Studentisches
	\end{itemize}
\item Der Vorstand besteht aus maximal 12 stimmberechtigten Personen.
\item Vorstandsmitglieder können in Abwesenheit gewählt werden, wenn eine schriftliche Zustimmung zur Wahl vorliegt.
\item Der Vorstand wird an jeder \sout{GV} \textbf{ordentlichen Generalversammlung} bis zur nächsten \sout{GV} \textbf{ordentlichen Generalversammlung} gewählt.
\item \sout{Wiederwahl ist möglich.}
\item \sout{Mit der Exmatrikulation aus dem Departement D-CHAB scheidet ein Vorstandsmitglied auf die nächste Generalversammlung auch aus dem Vorstand aus.}
\item Der Vorstand kann für seine Arbeit freie Mitarbeiter ohne Stimmrecht hinzuziehen.
\end{enumerate}

\subsection{Aufgaben}
\begin{enumerate}
\item Der Vorstand ist im Sinne des Vereinszwecks tätig.
\item Er leitet als Exekutive den Verein, führt die Geschäfte und vollzieht die Beschlüsse der Generalversammlung.
\item Er stellt den Mitgliedern der VCS ein \sout{Publikationssorgan} \textbf{Informationsorgan} zur Verfügung.
\item Er sorgt für eine satzungsgemässe Einberufung\textbf{, Bekanntmachung} und Durchführung der Generalversammlung sowie die Durchführung von Urabstimmungen.
\item Jedes Vorstandsmitglied ist verpflichtet, an den Generalversammlungen teilzunehmen und über seine Aktivitäten zu berichten. \textbf{Im Verhinderungsfall kann ein anderes Vorstandsmitglied diesen Bericht stellvertretend vortragen.}
\end{enumerate}

\subsection{Vorstandssitzungen}
\begin{enumerate}
\item Der Vorstand trifft sich während dem Semester so oft es die Geschäfte erfordern, jedoch mindestens einmal pro Monat.
\item \textbf{Die Sitzungsleitung obliegt dem Präsidenten.}
\item Er ist beschlussfähig, wenn mindestens die Hälfte seiner stimmberechtigten Mitglieder anwesend sind. Zur Beschlussfassung sind die Stimmen der Mehrheit der anwesenden Vorstandsmitglieder nötig. Jedes Vorstandsmitglied hat eine Stimme. Bei Stimmengleichheit hat der Präsident den Stichentscheid.

\commentpage{
	\subsection*{Zu Art. 20.5/6}
	Entspricht der gängigen Praxis. Erlaubt es die Protokolle der Vorstandssitzungen allenfalls passwortgeschützt auf die Homepage zu stellen. 
	\subsection*{Zu Art. 21.1}
	Der Almanach ist nicht mehr in Gebrauch. Neue Regelung erlaubt eine flexibelere Verteilung der Aufgaben. Die Aufgaben sind weiterhin im Wiki der VCS festgehalten.
	\subsection*{Zu Art. 21.2}
	Bisher ist es so, dass der Quästor sein Amt am Ende der Abrechnungsperiode übergibt. Dies entspricht auch nur bedingt der momentanen Praxis. Beim Wechsel zur Jahresrechnung würde das bedeuten, dass nur einmal jährlich eine Amtsübergabe möglich ist. Die neue Regelung erlaubt weiterhin mehr als eine Übergabe pro Jahr und gewährleistet dennoch eine geregelte Übergabe.
	\subsection*{Zu Art. 22.4}
	Änderungen wird beim Wechsel zur Jahresrechnung nötig und entsprechen keine Erhöhung.
}

\item Jedes Vorstandsmitglied ist verpflichtet, an den Vorstandssitzungen teilzunehmen und über seine Aktivitäten zu berichten.
\item Die Sitzungen des Vorstands sind \textbf{für Mitglieder zugänglich}\sout{ öffentlich}. Die Termine werden auf der Homepage der VCS bekannt gegeben. \textbf{Die Sitzungsleitung darf Gäste einladen.}
\item Es wird ein Protokoll geführt, das vom Vorstand genehmigt werden muss. Die genehmigten Protokolle sind \sout{öffentlich} \textbf{für Mitglieder zugänglich}.
\end{enumerate}

\subsection{Konstituierung}
\begin{enumerate}
\item Der Vorstand konstituiert sich selbst und regelt seine Aufgabenteilung \textbf{intern}. \sout{Die Aufgaben der einzelnen Vorstandsmitglieder werden im Almanach niedergeschrieben.}
\item Die Amtsübergabe findet an der ersten Vorstandssitzung nach einer Generalversammlung statt. Der Quästor übergibt sein Amt erst am Ende \sout{der Abrechnungsperiode} \textbf{des laufenden Quartals.}
\item In Abwesenheit des Präsidenten übernimmt der Vizepräsident alle Rechte und Pflichten des Präsidenten.
\item Als Vizepräsident wird an der ersten Vorstandssitzung nach der \sout{GV} \textbf{ordentlichen Generalversammlung} ein Mitglied aus dem Vorstand bestimmt. Zur Wahl benötigt der Vizepräsident das absolute Mehr der Vorstandsmitglieder.
\end{enumerate}

\subsection{Finanzen}
\begin{enumerate}
\item Die Finanzen der VCS werden auf einem oder mehreren separaten Konten geführt.
\item Sowohl der Quästor als auch der Präsident oder Vizepräsident der VCS besitzen für alle Konten die Berechtigung mit Einzelunterschrift.
\item Das Vermögen bleibt zu jeder Zeit im vollen Umfang Eigentum der VCS.
\item Der Vorstand kann bei ausserordentlichen Geschäften nicht budgetierte Ausgaben bis \sout{500.-} \textbf{1000.-} CHF pro \sout{Semester} \textbf{Jahr} beschliessen. Ist der Quästor anwesend, erhöht sich dieses Limit auf \sout{3000.-} \textbf{6000.-} CHF.
\item Der Quästor erstellt das Budget und bespricht es vor der Generalversammlung mit dem Vorstand.
\item Der Vorstand verfügt über die von der Generalversammlung genehmigten Budgetposten im Sinne des Vereinszwecks. Das Budget ist bindend.
\end{enumerate}

\commentpage{
	\subsection*{Zu Art. 23}
	Zusammenlegung zur besseren Übersicht.
	\subsection*{Zu Art. 26.2}
	Bereits durch Artikel 18.3 abgedeckt.
}

\subsection{Entschädigung}
\begin{enumerate}
\item Die Vorstandstätigkeit ist ehrenamtlich. \textbf{Es gibt keine finanzielle Entschädigung.}
\item \sout{Die Vorstandsmitglieder erhalten keine finanzielle Entschädigung.}
\item Der Vorstand kann einzelnen Vorstandsmitgliedern in begründeten Ausnahmefällen Spesen, die im Zusammenhang mit der Ausübung des Amtes stehen, erstatten. Diese Ausgaben sind zu belegen.
\end{enumerate}

\section{Kommissionen}

\subsection{Grundlage}
\begin{enumerate}
\item Die Generalversammlung kann Kommissionen bestellen und wieder auflösen. Sie legt für jede einzelne deren Rechte und Pflichten fest.
\item Der Verein haftet für alle Verbindlichkeiten seiner Kommissionen.
\end{enumerate}

\subsection{Kommissionsreglement}
\begin{enumerate}
\item Das Kommissionsreglement regelt Organisation und Tätigkeit der Kommission.
\item Das Kommissionsreglement wird durch die Generalversammlung verabschiedet.
\item \textbf{Die Statuten sind dem Kommissionsreglement übergeordnet.} Das Reglement darf nicht in Widerspruch zu diesen Statuten stehen.
\end{enumerate}

\subsection{Mitglieder}
\begin{enumerate}
\item Der Kommissionspräsident entscheidet über die Kommissionsmitglieder. Die Kommissionsarbeit ist grundsätzlich offen für alle Mitglieder. Ausnahmen und Ausschluss obliegen dem Kommissionspräsidenten.
\item Der Kommissionspräsident ist \sout{auf jeden Fall} durch die Generalversammlung zu bestimmen. \sout{Er ist automatisch Mitglied im VCS-Vorstand.}
\item Zur Rekrutierung neuer Kommissionsmitglieder müssen zumindest anschliessend zur \sout{GV} \textbf{Generalversammlung} Listen aufliegen.
\end{enumerate}

\subsection{Organisation}
\begin{enumerate}
\item Die Kommission lädt den VCS-Vorstand zu allen Sitzungen ein und stellt ihm ihre Protokolle zu.
\item Die Kommissionspräsidenten legen an der Generalversammlung einen Tätigkeitsbericht vor.
\end{enumerate}

\commentpage{
	\subsection*{Zu Art. 30}
	Folgt aus der Umstellung zur Jahresrechnung.
}

\subsection{Finanzen}
\begin{enumerate}
\item Die Rechnungsführung obliegt dem Quästor der VCS.
\item Die Beiträge der VCS werden im Budget festgelegt.
\item Die Rechnung ist Bestandteil der Rechnung der VCS und wird durch die Revisoren geprüft.
\end{enumerate}

\section{Rechnungsrevisoren}

\subsection{Zusammensetzung}
\begin{enumerate}
\item Die Revisorengruppe besteht aus mindestens zwei Personen. Vorstands- und Kommissionsmitglieder können der Revisorengruppe nicht angehören.
\end{enumerate}

\subsection{Aufgabe}
\begin{enumerate}
\item Die Rechnungsrevisoren prüfen die \sout{Semesterrechnung} \textbf{Jahresrechnung} des Vereins und seiner Kommissionen unabhängig und neutral.
\item Sie erstatten der Generalversammlung schriftlich Bericht und stellen bei korrekter Geschäftsführung Antrag auf Entlastung des Vorstandes.
\end{enumerate}


\section{Vertretungen in anderen Organisationen}

\subsection{Vertretungen}
\begin{enumerate}
\item Der Verein kann in andere Organisationen Vertreter abordnen, die dort seine Interessen wahren.
\end{enumerate}

\subsection{Vertretungen im D-CHAB}
\begin{enumerate}
\item Die Vertreter der Studierenden in der Departementskonferenz werden gemäss Artikel~7 der Geschäftsordnung des D-CHAB und Artikel~13.3-4 der VSETH-Statuten von der hochschulpolitischen Kommission der VCS bestimmt.
\item
	\begin{enumerate}
	\item Die Vertreter der Studierenden in den Unterrichtskommissionen für die Studiengänge Chemie, Chemie- und Bioingenieurwissenschaften konstituieren sich gemäss Artikel~12 der Geschäftsordnung des D-CHAB aus der hochschulpolitischen Kommission der VCS.
	\item Die Vertreter der Studierenden in den Unterrichtskommissionen für den         Studiengang Interdisziplinäre Naturwissenschaften werden von der Unterrichtskommission der Interdisziplinären Naturwissenschaftler gewählt und von der hochschulpolitischen Kommission der VCS bestätigt.
\commentpage{
	\subsection*{Zu Art. 32.2}
	Absatz 2c regelt VSETH-Vertretungen und gehört deshalb in Art. 33.
	\subsection*{Zu Art. 32.3}
	Entspricht dem gegenwärtigen Zustand.
	\subsection*{Zu Art. 32.4}
	Es gibt kein Wahlreglement der VCS. Mit Verweis auf die Wahl- und Abstimmungsverfahren des VSETH bereits geregelt. Die Vertretung in der Notenkonferenz ist bisher noch nicht statuarisch geregelt und wird hier nachgeholt.
	\subsection*{Zu Art. 33.1}
	Aktualisierung der Verweise.
	\subsection*{Zu Art. 33.2}
	Zusammenlegung der Absätze. Die Delegiertenarbeit des Präsidenten im FR hat sich bewährt. Die MR-Delegiertenarbeit ist eine Folge aus der FR-Delegiertenarbeit gemäss VSETH-Statuten.
	\subsection*{Zu Art. 34.1}
	Anpassung an die gängige Praxis. Da die Vertretungen in die HopoKo eingebunden, entspricht der Jahresbericht der Kommissionspräsidenten der HopoKo einem Jahresbericht der Vertretungen.
}
	\item \sout{Die Vertretungen der Delegierten des Mitgliederrats werden aus der hochschulpolitischen Kommission der VCS rekrutiert.}
	\end{enumerate} 
\item Der Vertreter der Studierenden des D-CHAB in der Bibliothekskommission gemäss Artikel~5 des Reglements für das ETH Informationszentrum Chemie Biologie Pharmazie \sout{wird von allen Studierenden des D-CHAB gewählt} \textbf{ist \textit{ex officio }der Präsident der VCS \textbf{gemeinsam mit einem Vertreter des APVs.}}
\item \sout{Für die vom D-CHAB an die Generalversammlung delegierten Wahlen gilt das Wahlreglement der VCS.} \textbf{Der Vertreter der Studierenden in der Notenkonferenz gemäss Artikel 14.2 der Geschäftsordnung des D-CHAB ist \textit{ex officio} der Präsident der VCS. Vertretung ist im Verhinderungsfall möglich.}
\end{enumerate}

\subsection{Vertretungen im VSETH}
\begin{enumerate}
\item Die VCS entsendet Vertreter \sout{in den Fachvereinsrat (FR) und den Mitgliederrat (MR) des VSETH gemäss Artikel~18 und Artikel~22 der VSETH-Statuten.} \textbf{in den Mitgliederrat (MR) und in den Fachvereinsrat (FR) des VSETH gemäss Artikel~20 und Artikel~24 der VSETH-Statuten}
\item \sout{Der Präsident der VCS ist automatisch Mitglied im MR.} \textbf{Der Präsident der VCS ist automatisch Delegierter im FR und damit gemäss Artikel~20.1 der VSETH-Statuten auch Delegierter des MR.}
\item \sout{Der Präsident ist automatisch Delegierter im FR.}
\item Die restlichen der VCS zugeteilten Sitze \textbf{des MR} \sout{sowie die Ersatzdelegierten} werden von der \textbf{ordentlichen} Generalversammlung bis zur nächsten \sout{GV} \textbf{ordentlichen Generalversammlung} gewählt. Wiederwahl ist möglich.
\item \textbf{Die Ersatzdelegierten des Mitgliederrats werden von der hochschulpolitischen Kommission gewählt.}
\end{enumerate}

\subsection{Berichterstattung}
\begin{enumerate}
\item Die Vertretungen sind verpflichtet \sout{der Studierendenschaft und} dem Vorstand Bericht zu
erstatten.
\item Mindestens ein Mitglied jeder Vertretung nimmt an den Generalversammlungen teil. Vertretung ist im Verhinderungsfall möglich.
\end{enumerate}

\commentpage{
\subsection*{Zu Art. 37}
Einhaltung der Rekursfrist.
}

\section{Schlussbestimmungen}

\subsection{Statuten}
\begin{enumerate}
\item Zur Revision der Statuten sind zwei Drittel aller Stimmen der an einer Generalversammlung anwesenden Stimmberechtigten notwendig.
\item Eine Ausnahme bilden Artikel~35 und Artikel~36 Absatz~1, für die eine Zweidrittelmehrheit aller Mitglieder notwendig ist.
\end{enumerate}

\subsection{Vereinsauflösung}
\begin{enumerate}
\item Für die Auflösung der VCS sind die Stimmen von 2/3 aller Mitglieder notwendig. Der Antrag auf eine Urabstimmung über die Auflösung der VCS muss von mindestens 10\% aller Mitglieder unterzeichnet sein.
\item Bei Auflösung der VCS wird das Vermögen dem VSETH zu treuen Händen übergeben, bis sich eine Vereinigung oder Organisation mit ähnlichen Zielsetzungen bildet.
\end{enumerate}

\subsection{Inkraftsetzung}
\begin{enumerate}
\item Die vorliegenden Statuten wurden von der Generalversammlung an ihrer Sitzung am \thedate einer Revision unterzogen und genehmigt. Sie ersetzen die Statuten vom \theolddate und treten ab \textbf{dem \thedateplus} in Kraft.
\end{enumerate}